1盒口罩用到450日既方法

今天突然諗，既然無能力再買到口罩（太難買）
有沒有辦法可以令每個口罩用到最盡最長時間呢？

本身有跑開步就用左一個口罩做研究

首先張一個口罩剪開邊帶同鐵線
再將佢剪開9份

另外要一個跑步練開口罩（一定要有）

打開左面蓋佢

將剪好既口罩（過濾布留意前後）放在透氣位

放番面蓋鎖實

實測
比用口罩舒服，而且更貼面同耳背更舒服
而且自己調整入氣量，可順手練氣

而且用這個方法口罩不易濕沒有口水貼到
一日只用一個都可以

1個變9個，一盒50個就變左450個

本來一盒一個人用25日（一天兩個計）
就變成左一盒用450日！！！！

push

會唔會有漏氣位

沒有

剪細啲塞入鼻哥窿啦

咁樣到底濾到幾多

其實你剪得靚個位係全蓋晒的
漏唔漏就好睇你個野本身fit唔fit你自己

一個口罩剪開到九份

你會唔會係前中後層都分別當一份

其實唔係濾到幾多，係將入氣既面積集中左，如果本身用開這種訓練口罩的人就知佢有幾難透氣（以高訓練計）所以濾氣基本上仲難過本身啲口罩

用途應該係完全冇

唔係架，剪開左邊線，拉開其實好大張下的

會唔會又係潮文？

你個罩每日消毒？

就咁痴落去個鼻孔到咪得囉

間中用酒精抹下又得，回家用水洗又得（當然個過濾紙要掉啦）

放到先得架

咁個口呢？用膠紙封？

咁單嘴豬嘴的話，拆開filter整都得？
不每日用完都要成個消毒一次

你贏

我就日本個隻可洗黑口罩打孖，驚既就兩隻罩中間加快麗的化妝棉。又唔焗，又可重用，間中噴下火酒，返家就洗。咁都中既，其實上天要你死好耐

其實你有冇諗過去盡啲

張個口罩剪到鼻哥窿大細 塞入去
我諗一個口罩夠用一個月

問題係你個外毌神早污染左,一個膠袋笠完就掉仲實際

豬咀就唔知

釘書機啦屌

基本上都預左番工去街唔會脫架啦

成個狗罩咁

樓豬 智力堪憂

太理想,你食飯要除外罩.入屋要除,點都會掂到外罩
實際係屋企戴一日睇下做唔做到

一次性掉先至係至安全,所以我推薦用雨衣加膠袋,即棄,唔出盡量唔好出

除非你有辦法封實啲邊邊 唔係既話死得仲快

同太空人拎塊紙皮封啲太空倉一樣

我聞到新潮文誕生嘅味

你講起覺得有d 似黑警個口罩

CLS

非常時期見證新潮文

奇文共賞，呢個post一定留名青史，永世歌頌

不如帶60925 出街每日換攄芯

如果咁計，一個口罩可以用一世

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

好似仲實際啲

可以煮嘴加塊蓋每日換filter

咁未得

有得諗

林子健

有幸見證口罩潮文誕生

咁個外殼咪儲存左好多細菌？帶細菌🦠返屋企洗？

唔好害人啦

我已經練到一日剩係吸一口氣。

係屋企先吸一口，番到公司全程閉氣。

本身一日要吸大約200下。

依家一年先吸365下（潤年366下），風險低

好多

笑到仆街 樓主好波

我諗住用完用火酒洗下佢晾乾

其實唔work咩

咪撚害人啦，口罩過慮層長時間接觸你口腔呼出黎既濕氣就會無效。

呢個發明幾有創意

合埋唔講野 齋用鼻吸氣

已經分唔到曲定直

1日200下嘅話你應該半日都過唔到喎

有創意不過唔知支那01會唔會偷樓主文

肯定會漏咪癲啦

一個用到一個月

難用到仆街

笑到我
thx

天才呀

個罩結構咁複雜 入面好難洗得乾淨架

要洗得好乾淨
嗰d開閂位積好多菌

好過支那人用花生油桶好多

認真，呢個仲實際，隻肺炎冇話經空氣傳播，只要放到飛沬同人接觸就搞掂

你剪個下其實極有可能整污糟左個口罩

留名，
5月時，記得出post報平安

用M 巾咪得，仲厚啦又有淡香

仆你個街我真係有咁諗過放口罩去豬咀，起馬一開二
但都係覺得同豬咀出街太搶鏡
我覺得用膠紙固定好封死真係無咩破綻，仲氣密啲添，除非一剪開唔知點影響入面結構就失效啦

拉開咪撐大曬D 窿

不如直接用3200加塊n95

如果你用60925 每日換.....................

你不如食貴價上AMAZON 買平均$5超快適仲好

都得，但係件野要消毒，宜家酒精都好難買

咪教人尼D野

笑撚死wo

咁不如扮天龍人

屌你 ，個post笑到我氣咳，而家周圍d人見到以為我有肺炎要隔離我啦

一個口罩分到100份

戇要遮埋口同下巴啊 唔好教壞細路

屌，智將（障）

係條街到都話得姐 室內點搞

放唔落可以捲埋佢

塞入鼻哥窿

咁我用單罐豬嘴
剪個圓圈咁咪仲細仲好用

我諗佢係講緊本身啲摺位

樓主

有效，但樣衰，似doctor hannibal.

拎一個口罩煲水飲又可以返煲一個用一個月
50個=50個月
樓主真係onlun79

Natural selection

創意係有既 不過欠缺常識

你直情練到永生技能，點會唔安全

聯署告急
立刻推動香港普選計劃

(2月1日到期) 差58000
呼籲在中美第二階段協議加入落實香港真雙普選的承諾

(2月1日到期) 差7000

fucking genius....

你改裝口罩嗰下已經廢咗啦……

笑左

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

有諗過6800 則邊兩個入氣位痴上去封住佢

其實返屋企用梘液成個洗 浸一浸 唔work咩？

最初個病出黎 係試過梘液洗完手掂野 乾淨過用清毒液洗完再掂野

咁就嘥咗一個口罩

根本就要用呢d出街

入黎就係為咗睇呢幅圖

樓主好創意

笑到仆街

反轉再用，可用900日

最初睇呢個post 感覺係鳩鳩地
但諗深一層樓主真係好有見地
呢個做法 keep到外科口罩 三層過濾之餘
仲做到更好氣密
笑鳩樓主嘅人 可否提出論點

照開 冇話唔得㗎

洗乜咁
假設1盒口罩50個
9日出一次街咪用到450日

好似有d道理

其實係work 根本本身塊口罩邊位都係浪費

其實真係唔work咩
唯有諗到會唔work既原因係太集中係一個位置呼吸
加速個一小片口罩既壽命
如果再加埋酒精消毒或者熱水洗罩
應該ok架喎
可唔可以比k kwong講吓

其實成個罩都係用果一個位置姐左右兩邊係浪費咗喎

其實你唔去到人多地方帶唔帶口罩都喺work

0N9

如果可行
其實改裝啲豬咀就可以戴出街
仲可以正名

個罩邊度買呀？

[sosad

你確定你改裝嗰下可以做到無菌操作？

其實我之前都有咁樣諗過

你拎個口罩出黎個吓已經充滿細菌啦

其實你拎出黎個刻已經有菌

果然 natural selection, 口罩自製到唔洗買N95啦
不如用一層膠袋呀 乜都隔到

老老豆豆，平時外科口罩都難完全防側漏啦
樓主個方法未必一定衰過普通戴法
不過都係讓專業的來啦

你剪個口罩個陣，個口罩已經污染咗啦

唔一定，工具同環境有消毒就得啦

請問大家件衫著出去一次，有無掉左佢？污染左wo,用洗衣機會交叉感染。
正宗連登仔。

多謝樓主
成班傻仔仲搶口罩

可洗口罩噴火酒
究竟你知唔知酒精個消毒原理係咩
噴落去吸曬入去個口罩度消毒條毛咩
咁都唔中既 你註定長生不老

不了，仲易中招

支持樓主咁做 剪開個口罩續啲續啲塞落鼻哥窿 一盒應該都夠你用一年

眼界唔好咁窄啦，唔係黑警戴過罩就所有罩都似黑警架

真係咁驚就要一返屋企
就要周圍噴火酒消毒
再沖涼洗衫
唔係間屋一樣有污染物

1個膠袋笠住紮實佢
放心 一世人用1個膠袋就夠

生命值Max

癲佬系列

你知唔知口罩展剪開咗，口罩三層效果產生嘅靜電就會消失 ， tempo 都有4 層，到時候用Tempo好過

痴線佬 比多少少錢買個口罩啦

笠個膠樽喺頭都實際過你

屌

直接裝綿唔裝罐會更耐用

咪就係
假設你屋企冇帶菌者 / 屋企冇wars
係屋企改裝 完戴出街 真心冇問題
你話屋企原來已經有wars 咁我冇野好講

唯獨要注意 三層layer cover得曬入氣位
同埋待用嘅 口罩碎料 唔好濕水/受潮 影響效能
至於火酒洗口罩 就真心on9 咪撚試

可以含住條管拉到腳吸應該ok

聞地衰定唔戴罩衰
我唔係好分到了

點做到??

秒

痴小小係鼻哥窿
痴小小係嘴

簡直完美

on9 1個星期用1個 ，落街買1個月水糧
係屋企呢埋，
如果妳係都要返工既就搬晒 d野返公司唔好返屋企

潮文

相信你咁用可以用一世 因為好快中招死

後記：樓主兩日後去了醫院

呢啲垃圾post用不推文回覆啦

大家一齊發揮創意

買洗得個隻口罩喇，咁就真係唔洗同人搶口罩，可以循環用

推

你確定你拎岀黎戴嗰下可以無菌操作？
弱撚智

只要防到水，防到飛沬就有用

唔好出街喇好嗎

到底個方法有咩問題 包得密實小小真係ok喎 本來你自己帶口罩主要都係防飛沫㗎啦 你方空氣傳染唔識經你正常口罩窿窿那那入你鼻咩

笑下又唔得 已經日日人心惶惶

唔笑

起碼我拎出嚟唔會搞到夾層，你咁做會唔會？人身攻擊就叻。

係屋企整都有菌 咁其實帶唔帶都一樣 依加人地咁樣做係街行唔會有普通口罩面與罩之間有裂縫俾菌走入去點都安全過你
你覺得係人身攻擊係咪等於你真係弱智 如果係咁我講聲sorry

笑到中風

咁你平時啲口罩有封實喺你塊面？

無人話唔換喎。。

唔係武漢肺炎病毒就得啦。啲細菌wfc

個個都覺得自己帶普通外科口罩係吸實哂自己塊面然後去笑鳩人個方法
講真樓主個方法真係無問題 前題係要本身肺功能好好 有練開

包保鮮紙點睇

都唔係。
屎急馬行田

真係諗唔到點駁樓主嘅

我一睇就覺得呢樣野唔掂但係諗極都諗唔到有咩point駁到樓主
所以我睇撚晒8頁comment想知道有冇啲有point嘅回覆可以駁到樓主

點知一個都無

唉你接受到咪帶個口罩再用保鮮紙包囉

成班剩係識跟風笑兒登

成班係咁重複無菌操作，笑撚左

唔講以為佢地會入無菌室戴口罩

我就撐樓主嘅
暫時見到得兩個point有待商確
1. 剪/展開口罩會影響靜電隔菌
2. 破壞到夾層

LM等專家endorse

樓主個idea 係有d鳩
有d reply搞下笑 都無可厚非
但係怒屌又冇point 嘅reply真心on9

第一項我唔識
第二項應該無咁兒戲？剪開再夾翻住就破壞咗？本都唔係用咩好勁嘅野夾住佢 最多都係話有菌入咗去 唔識 等人答

你咪癲啦， 醫療用嘅口罩一般係有好嚴謹嘅工業標準， 講究嘅係氣密， 一般嘅跑步口罩側邊唔係完全密封， 你咁樣墊個口罩啲病毒都會全部係側邊走哂入去...

Lm 睇留言送到我仆街

絕望之下無失為一個方法
你見武漢班人連水筒都放上頭就知
有方法都好過無辦法

其實外科口罩當唔到病毒
喺擋下飛沫咁

有人話囉走條鐵線，掉落微波爐叮下，叮完再裝番，可以重用！

戴得好應該好過普通外科口罩，不過要徹底消毒其他部分，唔好有contamination

普通外科口罩都濾唔到架啦
主要用途係防飛沬 佢呢個都做到
只係要消潔得小心啲先重用

肯定比一般外科口罩漏氣少 真係work
係要小心啲消毒再重用

吸曬D酒精

small pp

你戴外科口罩側邊係氣密？

我戴開 PPF3 Grading 嘅口罩， 如果你想測試呢個跑步口罩嘅話， 建議你可以大力吹氣睇下側邊會唔會漏風， good luck.

人地目的講緊點樣一個外科口罩用多幾次
你拎ppf3 grading做比較 咁你點解唔用防毒面具？完全氣密嘅

仆街喇 我戴開普通外科口罩
我大力吹氣側邊啲漏晒風
我係咪仆街喇

我上戰場用開防毒面具 你班傻仔等死啦
樓主=on9

笑到手都震埋唔小心負皮咗

見到有啲片整口罩 都只係用衣車

哈。。。。食過飯咁多人回係好事
首先有想過焗，叮，蒸，uv燈，臭氧既問題。但就算係咁,成功到最多都係用到五次左近，有些方法會令當中膠質或金屬老化，而且裡面唔知會唔會有膠質，用高溫有致癌物都係煩

所以我當初先諗盡量用盡面積既方法，因為這個方法可以盡量不破壞裡面既成份同結構，而且現在用口罩，其實都係集中左係內層10%既地方最多口水或水汽，其他都係用外層防飛沫為主

有人都講得到
其實口罩作用係防飛沫為主，所以只要將吸氣既氣孔直徑減少，而集中利用減少部分過濾空氣，其實效果真係差唔多，最重要係最多飛沫既方地，變得可清潔和消毒而且不一定用酒精可用高溫，所以在現在口罩酒精缺乏既情況都係一個利用資源增值既方法

另外有人提無菌作業
但如果有讀過基本護理就知，其實洗傷口既無菌操作係點做，只要用番同等既操作就可以解決(一個無菌包平既十幾貴既四十幾都有,但一個無菌包夠你整好多將過濾紙所以成本都唔係太高），而且我用既係手術剪刀，比較鋒利，所以亦不構成破壞夾層結果

當然有菌變得難免，但由口罩開盒到你用落口鼻其實都係有菌的，所以風險係一樣（除非你用獨立包裝，但其實都好難無菌

有人話我用酒精抹，其實我意思係抹跑步口罩部分，當然包括內外（不包括濾紙），而且想慳家啲用熱水燙下都可以。（現在隻野係50度30秒就死，《睇新聞講架咋）所以應該係夠殺的

另外濾氣問題，我就暫時不覺有這個情況，可以講口罩俾佢更漏氣（面兩側）但同上理由口罩都係防飛沫為主所以兩側才沒有太多人理，如果唔係就唔洗用n95了。

有用類似器材做運動就知，其實佢就係想你吸唔到咁多空氣做到少氧既訓練環境。所以除非你舊野唔合適你用或破損，唔係我諗唔到點樣會漏氣（當然唔係叫你潛水咁比啦）

現在不是錢的問題，係有錢都買唔到的問題

謝樓主分享 好人一世平安

本身我個諗法同樓豬差唔多
我用嘅係浮潛MASK
包哂成塊面嘅

要處理嘅部分就係唯一入口

同埋有少量氣門要自己封

氧氣罩 用膠紙封左氣孔 口罩布封插喉位
1個鼻哥窿size 就得
多一倍可以用 仲可以cover 埋個口

真係有病毒 痴咗係重用既位置 你處理得唔好 即食

這個型啲。。。哈哈

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

條管收落鞋到吸更佳
高桶boot可保平安

希望係假膠

提外話,呢個口罩有冇出過實物? 想要

你個殼會痴到病毒

樓主下世小心d

你出街件衫都會痴到病毒
重點係d飛沬仲係'新鮮'嘅時候唔會入到你呼吸道
殼內冇菌入就夠
冇人叫你奶個外殼

樓主你pin啦 好多人喺度鳩屌

買唔到口罩，為何不考慮長期閉氣？

我成功入到呢啲口罩之前的而且確係用 6200 + 60926， 全街都當左我係痴線佬不過都冇乜所謂， 保命要緊， 我地以探討角度討論一下：

一個禮拜前我睇咗幾份研究報告， 講緊冠狀病毒嘅大細係 0.125um， 而病毒本身係唔可以自行喺空氣中飄浮， 通常都會以飛沫作為載體。

咁到底喺唔同情況之下所產生嘅飛沫幾大粒？ 根據霧化藥物與肺部藥物研究期刊（Journal of Aerosol & Pulmonary Drug）， 報告指出 咳嗽所噴出嘅飛沫粒子平均直徑分佈係 0.62um - 15.9um 之間， 中位數係 8.35um， 當中有三種大細嘅粒子係最多， 包括 1um， 2um 同 8um， 再次提醒大家冠狀病毒嘅大細係 0.125um， 即係話病毒可以透過最細嘅飛沫粒子傳播。

探討一下口罩嘅標準本身， 一個口罩既效能主要利用兩項數據計算而得： 空氣流通量同微粒（agent）嘅大小， 以 NIOCH N95 為例， 實驗員會採用最少直徑係 0.3 um 既粒子以 85 lpm 嘅流動速度吹向口罩， 只要呢個口罩能夠過濾得到 95% 既粒子即可達到 NIOCH N95 標準。

N/P99 代表可以睇完 99% 粒子，
N/P100 代表可以抵禦 99.97% 粒子，
如此類推。

假設， 亦希望而家樓主使用嘅係合規格嘅醫用口罩， 亦即係符合美國 ASTM 標準， 咁佢可以阻隔至少 95% 大小係 3um 既粒子。 換言之而家仲係用緊手術口罩嘅， 請盡快諗辦法購買工業用口罩， 到香港疫情真正爆發嘅時候先至唔會成為炮灰。

至於剪開咗個口罩， 利用佢嘅濾網覆蓋呼吸孔有沒問題？
首先， 因為你個口罩有大部分嘅位置係密封， 醫用口罩成塊濾網都可以畀空氣流通， 即係話喺跑步口罩既氣體排放位置空氣流通量會極高， 極大程度地減低濾網嘅過濾能力， 甚至係可以話直行直過， 視若無睹。

再者， 人嘅呼吸係有濕氣， 當嗰個位置空氣流通量咁高嘅時候， 一定會有大量嘅濕氣浸潤濾網嗰度， 呢啲濕氣會大幅破壞濾網嘅內部結構， 令入面嘅網狀結構粘連導致佢嘅過濾能力再次大打折扣。

咁墊多幾層得唔得？
咁樣個濕氣問題依然無法解決， 濾網壽命極同無法有效過濾微細粒子， 結果 有條咳緊既冚家產喺你隔離一樣 g9g。

所以呢， 所有 PPF3/P95/P100/N95/N100 Grading 口罩都可以極大程度地 minimise 你受感染嘅風險， 選購之前盡量做好 fit test。

雖然不能同物而語， 而呢啲生命攸關嘅嘢我真心建議樓主出此下策之前上國際供應商網站試下， email / 打電話了解一下點樣先至可以大批量購買口罩， 而家呢啲環境搵多幾個親戚朋友手足做 bulk order 唔難。 如果你本人/朋友喺外國有朋友仔甚至可以搵佢哋幫手轉運貨物， 趁而家國外嘅情況未算嚴重， 好多外國人仲未諗到要用pps 3 level 口罩防疫， 知識就係我哋最大嘅堡壘。

或者你有冇邊位朋友係去緊旅行可以幫你買口罩返嚟， 盡量喺呢啲層面上諗諗辦法。

另外你可以試下去五金舖行一轉， 搵抗爭嘅時候用嘅抗 TG 罩（更多詳細內容可以參閱香城 online google sheet ）， 呢啲口罩有幾個好處：
1）完全氣密， 可以自己做 fit test 確保安全
2）可以重複使用
3）比起不斷買一次性（NR）工業用口罩更實惠
4）夠貨， 我諗如果你識得幾個手足嘅話可能佢屋企都有唔少， 或者可以喺物資頻道申請去攞/買。

濾罐嚟講總之有 P100 標準就用得， 但最好唔好用 2091 棉， 因為你拎落嚟嘅時候佢本身係軟性結構， 冇辦法清潔只能丟棄， 除落嚟嘅時候容易揚起病毒。

每一次用完之後你需要消毒口罩同濾罐表面， 用火酒抹， 盡量唔好浸， 因為我唔知咁樣會唔會影響到軟膠結構。

最後， 祝你好運。

內層不如痴滿護墊啦

這兩天真的試了，勁多人問做法。。。。哈哈。暫時一切正常

睇落幾有意思

一桶酒精
記得有蓋
今日用完掉入去浸
第二朝拎去曬
第三日用得
剪乜撚
十個已經夠用

Ching 識啲野

用豬嘴 封一邊 另一邊落P100 用2-3日
一Set可以用到一星期